\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{geometry}  % gör texten lite bredare eftersom vanlig latex är för smal för a4

% minska storleken på rubriker och underrubriker
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
    {\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}

\titleformat{\subsection}
    {\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}[\vspace{-0.4em}]
\usepackage[]{parskip}

% undvik helst subsubsections

%% FÖRKLARINGAR AV KOMMANDON OCH DYL.
% \\ skapar en radbrytning
% \\[1em] skapar en radbrytning med "1em" extra utrymme mellan rader
%   (1 em är ganska stor)
% \textbf{Skapar text i fetstil}
% \begin{itemize} och \end{itemize} skapar en s.k. list-enviornment (list-miljö)
%   Inuti itemize skriver man \item för att skapa en ny punkt, annars är det bara att skriva
% \section*{Titel} och \subsection*{Understitel} skapar nya sektioner och undersektioner
%   Asterisken ser till att det inte dyker upp ett nummer bredvid namnet.
% I övrigt är det bara att skriva text där man vill ha den

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % räkna inte (och skriv inte heller ut) sidnumrering
    \begin{center}
        \textbf{\Large TFYY51 - Yc4} \\[0.2em]
        Mötesprotokoll för möte den 14 November i AG352.
    \end{center}
    \vspace{1em}
    \textbf{Närvarande:} Gustav (lokal), David, Alexander, Mattias (ordf), Albin (sek) \\[0.5em]
    \textbf{Frånvarande:} Ingen \\[0.5em]  % som exempel
    \textbf{Övriga närvarande:}

    \section*{Föregående protokoll}
    \begin{itemize}
        \item Inför BP4b \\
        Koden krachade vid två bilar och displayen var inte implementerad. Visade sig senare att det var hårdvarufel på banan. BP4b 	        gick med tanke på omstendigheterna bra.
    \end{itemize}

    \section*{Dagordning}
    \subsection*{ När ska biblioteksuppgiften in?}
    Mattias kollar till nästa möte.
    \subsection*{Issues}
    Innan mötet 21 öppna issues.
        \begin{itemize}
            \item Alla issues gicks igenom, några togs bort och några lades till 
	 \item Governor (anpassa hastighet utifrån referenstid): Lösning diskuterades, justerades och delades upp i del-issues.
        \end{itemize}

    \section*{Övrigt}
    \begin{itemize}
        \item Borttagning av gamla och oanvända brancher i git
        \item Diskutera med den andra gruppen hur vi löser lokalbokning
        \begin{itemize}
            \item Albin och Gustav går till bilbanerummet och snackar med dem.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \section*{Nästa möte}
    Nästa mötes hålls tisdag kl 13:15. Lokalbokare kommer då vara  David.  
\end{document}
