\subsection{Körning}
\label{sec:systembeskrivning:korning}

Huvudloopen körs åtminstonde 10 gånger i sekunden. Den beräknar var bilen
befinner sig, hur snabbt bilen ska köra och skickar det nya gaspådraget till
banan. När en givare passeras justeras också bilens konstant efter nuvarande
varv- och referenstid. Nedan beskrivs vad systemet gör under en komplett
programcykel.

\subsubsection{Position}
\label{sec:system:korning:position}

Om en givare passerats vet systemet exakt var bilen befinner sig. Om så är
fallet sparas den nuvarande exakta position och kallas \emph{givarpositionen}.

% Om en ny givare har passerats, \texttt{car.new\_check\_point == true}, ökar
% programmet nuvarande segment (\texttt{car.segment}) med 1. \texttt{car.segment}, som
% alltid ligger mellan 1 och 9, används som index för att välja position i en
% lista (\texttt{car.pos\_at}). Vi kallar den positionen för \emph{givarpositionen}.

Oavsett om en givare passerats eller inte räknar systemet ut en beräknad
position. Detta görs genom att räkna ut en approximativ hastighet $v =
\frac{s}{t}$ där $v$ är hastigheten, $s$ är längden på det nuvarande segmentet
och $t$ är hur lång tid det nuvarande segmentet tog förra varvet.

% Om ingen givare har passerars och första varvet är avslutat kallas först på funktionen \texttt{get\_approx\_v()}. Denna utgår ifrån
% förra varvets segmentstider (\texttt{car.seg\_times}) och segmentslängder
% (\texttt{car.seg\_len}) och beräknar med $v = \frac{s}{t}$, där \texttt{s} är segmentslängden och \texttt{t} segmentstiden, \texttt{v} som är medelhastigheten för nuvarnade
% segment, men förra varvet. Denna antas vara ungefär samma som nuvarande
% hastiget och kallas \emph{car.v}. 

Med den approximativa hastigheten räknas sedan en beräknad längd bilen rört sig
sedan senaste programcykeln ut med $\mathrm{d}s = v \cdot \mathrm{d}t$ där
$\mathrm{d}s$ är den beräknade sträckan bilen rört sig, $v$ är hastigheten som
precis räknades ut och $\mathrm{d}t$ är tiden sedan den förra programcykeln.
Denna förflyttning adderas med positionen från förra programcykeln och kallas
den \emph{beräknade positionen}.

Om en givare passerats räknar systemet här ut om en givare vid ett tidigare
tillfälle passerats (genom att jämföra givarpositionen och den beräknade
positionen). Information om denna procedur finns i del~\ref{sec:missade givare}.

% Sedan beräknas positionen, i meter från målgivaren, med funktionen
% \texttt{get\_position()}. Den använder den ungefärliga hastigheten \texttt{v} beräknad av
% \texttt{approx\_v()} och tiden \texttt{t} sedan denna beräkning gjordes senast (en programcykel, se \ref{sec:system:korning:cykel})
% och beräknar med $s = v \cdot t$ den sträcka som bilen har åkt. Sedan adderas denna
% med förra kända positionen och returneras i \texttt{car.position}. Denna 
% \emph{beräknade} position tas också fram när en givare har passerats, då skrivs den över med \emph{givarpositionen} men används i stället för att detektera missade givare. Se \ref{sec:missade givare}.

\subsubsection{Gaspådrag}

Efter positionsberäkningen beräknas spänningen som ska skickas till banan. Detta
görs genom att multiplicera det önskade spänningsvärdet för den nuvarande
positionen från kartan med bilens konstant.

% Efter positionsberäkningen beräknas det gaspådrag som skall sättas till banan. Detta görs i två
% funktioner, \texttt{get\_new\_v} och \texttt{get\_new\_u}.
% 
% I \texttt{get\_new\_v} används bilens nuvarande postition (\texttt{car.postition})
% och hastighetskartan (\texttt{car.map}). I \texttt{car.map} finns en
% hastighetsparameter för varje \texttt{car.position} (Se \ref{sec:begrepp och systemöversikt}.), denna retuneras av funktionen
% och sparas i \texttt{car.v}.
%  
% I \texttt{get\_new\_u} används denna hastighetsparameter tillsammans med
% \texttt{car.constant}. Dessa multipliceras och deras produkt retuneras och sparas
% i \texttt{car.u}.

\subsubsection{Governor}
\label{sec:systembeskrivning:governor}

Om bootstrap är avslutad och en givare passerats behöver bilens konstant
eventuellt justeras. 

För att justera bilens konstant behöver systemet först beräkna hur lång tid det
nuvarande varvet kommer ta. Vid varje givare beräknas därför den genomsnittliga
hastigheten genom det förra segmentet och multipliceras med den kvarvarande
sträckan på varvet för att få den uppskattade tiden den resterande delen av
varvet kommer ta. Denna tid läggs ihop med varvtiden hittils och ger då en
uppskattad varvtid för det nuvarande varvet. Denna varvtid jämförs sedan med den
valda referenstiden och bilens konstant anpassas vid behov.

% Detta görs med funktionen \texttt{do\_gov}.  Först görs en uppskattning av 
% varvtiden utifrån hur lång tid varvet har tagit än
% så länge. Detta görs med forecasts som beräknar den approximerade varvtiden utifrån tid fram tills senast
% passerad givare samt hastighet i tidigare segment. Genom att veta en
% genomsnittlig hastighet går det med kvarvarande sträcka att räkna ut en
% ungefärlig kvarvarande tid. När tiden från mål till senaste passerade givare adderas med
% den uträknade approximerade tiden kvar, så erhålls det en uppskattad varvtid som
% används för att avgöra om en bil behöver åka snabbare eller långsammare. Om bilen dock är inne på sitt första varv görs uppskattningen endast
% utifrån förra segmentet \texttt{car.forcasts\_naive} och om första varvet är
% avslutat så används \texttt{car.forcasts} som vanligt. Detta görs efter segment 4 och 8. Dessutom används den
% faktiska varvtiden när bilen passerar mål (från varv 2 och frammåt).
%  
% Sedan jämförs denna uppskattade varvtid med referenstiden (\texttt{car.ref\_time}) 
% och \texttt{car.constant} justeras.

% \begin{verbatim}
% car.constant = car.constant + (status - 1) * 0.08;
% \end{verbatim}

% Där \texttt{status} är den uppskattade varvtidens förhållande till \texttt{car.ref\_time}.
% D.v.s om de är exakt lika blir \texttt{status~ =~ 1}, om uppskattningen är högre blir
% den större än 1 och om den är lägre blir den mindre än 1. Således kommer \texttt{car.constant}
% höjas eller sänkas proportionellt mot hur långt ifrån \texttt{car.ref\_time} uppskattningen
% av varvtiden ligger. 

\subsubsection{Hantering av längden av en programcykel}
\label{sec:system:korning:cykel}

I slutet av varje cykel körs en loop som tillfälligt pausar programmet.
För att få avläsningen att ske minst en gång var tionde sekund pausas
programmet kontinuerligt 0,001 sekunder tills den totala paustiden överskrider 
0,07 sekunder då nästa cykel börjar. Då pausen på 0,001 sekunder är så pass
kort och marginalen till kravet är rätt stor så sker avläsningen mellan
0,07 och 0,1 sekunder. Längden på den största skillnaden mellan två avläsningar
sparas och visas vid programmets slut.

